
\medskip

\begin{enumerate}
\item L'Australie a obtenu $29$ médailles d'argent.
\item On a $69 - 29 - 14 = 40 - 14 = 26$.

L'Italie a obtenu 26 médailles de bronze.
\item La formule à insérer est : = somme(C2 : E2).

\item ~

\textbf{Affirmation 1} Le pourcentage est : $\dfrac{11}{54} \times 100 \approx 20,4$ soit à l'unité près 20\,\%.

L'affirmation 1 est donc vraie à l'arrondi près.

\medskip

\textbf{Affirmation 2} Il y a 15 données, la médiane est donc la 8\up{e} donnée de la série rangée dans l'ordre croissant, (1\:11 \:12 \:15 \:15 \:15 \:17 \:20 \:29) à savoir 20.

L'affirmation 2 est donc fausse.
\item  On calcule $\dfrac{\num{65000}}{\num{50000}} = 1,30$.

La prime a augmenté de 30\,\% entre 2016 et 2021.

\end{enumerate}

\bigskip 

